[Japanese_Experiment_Module_Kibo.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Japanese_Experiment_Module_Kibo.jpg "fig:Japanese_Experiment_Module_Kibo.jpg")
[きぼう_Kibō.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:きぼう_Kibō.png "fig:きぼう_Kibō.png")
**日本實驗艙**（，又称號）是[日本宇宙航空研究開發機構製造的](../Page/日本宇宙航空研究開發機構.md "wikilink")[國際太空站艙組](../Page/國際太空站.md "wikilink")。

日本實驗艙包含四個模組：

  - 加壓模組（*Pressurized
    Module*，PM），為一長11.2公尺、外徑4.4公尺、內徑4.2公尺的圓筒形狀模組設備\[1\]，是日本實驗艙的核心模組。它包含十個（International
    Standard Payload Rack，ISPR）。
  - 曝露設施（*Exposed
    Facility*，EF），又被稱為「平臺(Terrace)，位於PM錐體左舷[氣密艙外側](../Page/寻求号气密舱.md "wikilink")，裝設在此的各種實驗被直接曝露在太空環境裡。
  - 實驗後勤模組（*Experiment Logistics
    Module*，ELM），包含服務PM的加壓和EF的不加壓部份，主要做為儲藏和移動物品使用。
  - 遙控操縱系統（*Remote Manipulator System*，JEM
    RMS），是一機械手臂，裝在PM錐體左舷，主要用來服務EF和移動物件到ELM。

## 發射時程

PM於2003年5月30日由[日本離開](../Page/日本.md "wikilink")，前往[美國](../Page/美國.md "wikilink")[甘迺迪太空中心](../Page/甘迺迪太空中心.md "wikilink")，現在被置放在太空站處理中心（Space
Station Processing Facility）。ELM加壓部份於2007年3月11日抵達甘迺迪中心\[2\]。

在2007年6月為止的計劃裡，NASA預定將使用三次航程來發射整個JEM艙組：

  - 實驗後勤模組（ELM）加壓部份 - 2008年3月11日（太空梭任務）-第一部分，重4.2噸，長3.9米。\[3\]
  - 希望加壓模組（PM）、JEM系統掛架、「遙控操縱系統（JEM RMS） - 2008年4月（太空梭任務）
  - 曝露設施（EF） - 2009年（太空梭任務）

## 参考文献

{{-}}

[Category:国际空间站](../Category/国际空间站.md "wikilink")

1.  錢錚，[背景資料：日本“希望”號實驗艙](http://news.xinhuanet.com/newscenter/2008-03/11/content_7766714.htm)，新华网
2.
3.  馬麗，[日本“希望”號太空實驗艙被美奮進號送上天](http://scitech.people.com.cn/BIG5/6987101.html)，人民網